# 《100个gdb小技巧》

一个关于gdb使用小技巧的文档。100，在这里可能只是表明很多；具体的数目取决于您的参与和贡献。

## 在线阅读
[开始阅读](<https://github.com/hellogcc/100-gdb-tips/blob/master/src/index.md>)

## 如何参与

直接发PULL REQUEST，或与我们联系。

增加一个小技巧的步骤：

1. 在src目录下新增一个md文件，参照现有文件的格式风格，编写一个小技巧  
markdown语法参见 http://wowubuntu.com/markdown/  
md文件编写可以使用在线所见即所得编辑器 https://www.zybuluo.com/mdeditor
2. 在index.md中为新md文件增加一个索引，可以放到已有分类中，或增加一个分类
3. 如果预览下没有问题，OK!

本地生成html的步骤：

1. 确保[go](http://code.google.com/p/go)和[md2min](https://github.com/fairlyblank/md2min)已经安装并可用
2. 直接运行build.sh
3. 如果顺利，会在html目录下生成所有的html文件

## 联系方式

- [博客网站](http://www.hellogcc.org)
- 在线讨论问题：IRC, freenode, #hellogcc房间
- [邮件列表](http://www.freelists.org/list/hellogcc) (发信需要先订阅)
 
## 版权

本文档版权归贡献者所有。

## 授权许可

本文档使用的是[GNU Free Documentation License](http://www.gnu.org/licenses/fdl.html)。

## 致谢

- 各位参与者

## 其它资源

- [GDB在线手册](https://sourceware.org/gdb/onlinedocs/gdb)
- [GDB命令卡片](https://github.com/hellogcc/100-gdb-tips/blob/master/refcard.pdf)

